信用卡懶人包 hsbc+sc

小弟整左個懶人包,要有3張卡,咁既組合應該apply到去大多數人。求集思資益。

需要:hsbc vs+red, sc simply cash

我個summary冇錯呀可?

六大類其實好頭痕
而家夾 red 一齊用易記好多
4.0% red 上網買野
3.6% VS 飯卡
2.0% red 超市
1.6% VS 出名既鋪頭(6大果d)
1.5% scsc 不知名鋪頭 +payme
3.6% - 手續費 VS 海外
0.4% VS E-Banking 學貸

1.5% 711,ok scsc

但有少少問題:

拿完VS迎新可唔可以拿red既嫁?

假設我VS all in飲食

去旅行既海外係vs好過red,right?
網上既外幣係red抵d?

同埋有咩野出名既鋪頭呢兩張都係得0.4%
咁既話好似simply cash better?

Earnmore la

支那銀聯

why is it better than my combination?

Red card上HKTV Mall計網上有4%堅正
外國網我先用返VS （all in咗賞世界）

食飯卡用邊張好？現時用VS 1.6%

我all in 飲食用vs有3.6

SC有傳唔俾waive年費 可能要898

無咁既事

安信係中旅旗下

求解

priority免年費

唔知依家有冇改, 我VS同RED同一個月開
打上CS問過, 兩張卡既迎新係冇抵觸
最後兩個迎新都拎到

scsc點link落payme

正呀!!咁你兩張卡用法點分配呀?

就咁link..

有咁既事

所有野2% 回贈

你認真d睇下我個表。。

其實睇你消費習慣 我主要消費都係網上/旅行
加上呢兩年都HSBC都有網上/外幣promotion + all in賞世界
里數>現金回贈

網上: Red (4%/2.5=1AM)
網上外幣: Premier (6.4%/1.56=1AM, 15K/Q) > Red (4%/2.5=1AM)
外幣: Premier (6.4%/1.56=1AM, 15K/Q) > VS(3.6%/2.78=1AM, 100K/Y)
超市: Red (2%)
繳費: VS (0.4%)
其他/食飯/刷分: DBS Black (6=1AM)

4.0% red 上網買野
3.6% VS 飯卡
2.0% red 超市
1.6% VS 出名既鋪頭(6大果d)
1.5% scsc 不知名鋪頭 +payme
3.6% - 手續費 VS 海外
0.4% VS E-Banking 學貸

1.5% 711,ok scsc

大家點睇?

即係有定冇呀屌

係邊可以查返VS揀左邊樣?

上年11月WAIVE過

收到帳單要交年費即cut有冇得走盞

早兩日先免完

月結單？

我今年冇

如果唔介意大陸銀行CCB EYE VISA 所有 paywave / apple pay 5X 分 (2%) 介意當冇講過

不了

去旅行既海外係vs好過red,right?
網上既外幣係red抵d?

同埋有咩野出名既鋪頭呢兩張都係得0.4%
咁既話好似simply cash better?

scsc八達通自動增值有1.5%
appky到好多信用卡機都無既小鋪頭
(應該仲有？)

同樓主一樣都係玩果3張
太懶所以冇整earn more 2% aavs 就咁scsc

但我all in飯卡 點樣有3.6% 唔係最紅自主1x+5x咩 得2.4%

海外5.4%（當唔係priority） 扣1.95%手續費 都係3.幾
有得事前用red就用 飛機酒店都包咗大部分 有4%

唔該曬!!
但咁樣係會計外幣right? 唔扣1.95¿

網上 Red 4%
食飯 VS 3.6%
超市實體店 Red 2%
刷payme/八達通 SCSC 1.5%
水電政府 SCSC 1.5%
Ebanking 繳費 VS 0.4%
外幣 VS 3.6%
電話費 SCSC 1.5%
其他SCSC 1.5%

水電政府係點整呀?交grant loan得唔得?
btw 8達通係咪要日日禁 😂入落張冇名既8達通得唔得? ebanking 係交去邊?

2邊都會計fx
vs 1.95係手續費

海外用fx先要比?香港用美金唔洗比呀可?

同埋想問點睇個hsbc reward+
basic spending 係0.4%？
reward of your choice 係最紅自主果2%？
visa signature係邊到黎

SC交保費得唔得

你amazon買野用美金結算 係用bank個fx
用港幣結就amazon個fx

ebanking 繳費
enjoy card 0.5% cash dollar vs hsbc vs 0.4% RC
點揀？

Premier hsbc

redcard applestore訂iphone有無4%？

水電政府單要經alipay
八達通要日日禁，無名都得
Ebanking 繳付帳單（如非必要都唔會用）
Grant loan 唔清楚

8達通要set自動增值?係點setup嫁?

set 自動增值，再用八達通app, 由張自動增值的八達通過錢落oepay
依家得返$3000 1.5%, $7000 0.5%, 封頂每月1萬，過3000要比1% 手續費過返錢落自己銀行
用earnmore 2% 會抵d

咁姐係scsc只可以做到1.5%*3000=45?

push

sc payme 冇咗好耐

完全一樣想法~~

仲有2000right?

多謝巴打整個懶人包
搭單問下交學費有冇推薦

Red 外國網購唔計？

二月先waive完, 打上去同客服講

打左喇，講左話冇

2.4% 應該係白金，唔係 VS

上限10000 後面個7000賺少d

sc payme唔計 冇積分

係咩？

唔比我免年費準備cut

利申: 只有佢信用卡，沒其他戶口

記咁多野亂過閪，一張卡搞店都屌打你啦

有計 至少我有

Cut左佢，半年後再申請賺迎新仲好啦

Vs 6大全部有多3x

earnmore屌打sc
不過hsbc vs同red卡都有存在必要既

can meh?

銀聯

earnmore計唔計o!epay同payme?
剛比scsc拒絕waive年費已cut

其實邊到check有冇計

邊度睇到scsc水電有回贈

點解要3張?
怕煩一係一張過

要賺到盡就一定係卡海

無架 你睇下今個月回贈幾多 再除返 我張scsc淨係用黎payme 八達通 所以好易睇

據我所知，premier 應該係要海外實地簽賬先有6.4%，網上外幣做唔到呢個回贈

巴打我理想中既情況就係你咁樣排
不過因為上年年尾張vs揀最紅自選果陣擺左落賞世界
諗住食飯可以靠西亞vs 有4.8%，結果西亞日3月尾cut撚左
而家就變左用citi cash back做住飯卡先，等下年再轉返exactly 你呢個組合

琴晚岩岩打去，成功waive到。

vs 係1.2%

梗係RC
cash dollar 用途少，同埋要下一次消費先可以兌現，變相下次消費就無左回贈

online store有。或者網上買gift card再落鋪用都得

唔好玩啦，日日走去禁，一個月先“賺“果$80……

red 外國網購都有4％
但如果vs all in賞世界，再加埋今年hsbc個網上／外幣簽賬回贈
就係0.4+1.2+2+2=5.6%

Thank

但我唔知點解VS 係amazon 網購或 日本旅行個時，計緊都係得3.6%
明明all in 左賞世界

點睇大新one 1%現金回

原來都幾伏.... 要一句句睇
好彩我1月頭去左次旅行 9成都係當地簽
根本係兩個promotion
網上及海外簽賬: 2.4%「獎賞錢」回贈
滙豐卓越理財信用卡®之海外簽賬: 額外2%「獎賞錢」回贈

「合資格海外簽賬」是指（i）於海外進行並附有簽賬存根正本或正式交易紀錄的簽賬，有關海外交易是根據VISA國際組織、MasterCard Asia/Pacific (Hong Kong) Limited及中國銀聯所設定的國家代碼釐定，（ii）惟非以（a）香港貨幣進行的簽賬及（b）銀聯雙幣信用卡人民幣戶口進行的人民幣簽賬。簽賬金額以信用卡月結單上的簽賬貨幣及已折算為港幣之金額為準。以下交易並不是合資格簽賬：

究竟會唔會捉到咁緊一定要實地簽呢

同樓主差唔多一樣
只係sc換咗citi cash back
另外諗緊開多張dbs black

咩係rc? red card?

rc＝hsbc 個獎賞錢

每日用幾秒時間，一個月禁6日，汁$45 仲想點
無人叫你禁足20日

CD換現金卷

Hsbc啱啱批左張vs比我
嗰啲獎賞應該點樣分配？

今年all in食飯好似比較好 個人意見

咁都係下次交易先可以用。咁下次交易用左現金券，咪無左一次回贈既機會囉

認同

我知，所以俾屋企人用，爸媽無信用卡

Citi cash back 正

allin 完食飯
我想開多張平時用既卡，即係我食飯就vs, 其他就用呢張，想問下邊張好， 夠平均就得。唔需要話好多

有2張你可以考慮
Simply cash 全部1.5%
Red 網上4% 超市2% 其他1%
銀聯卡唔答

唔洗開多間銀行，應該就red 幾好

唔知有無outdate

超市+寬頻+電話-->citibank rewards (2%) + 生日月份 3.6%
HSB enjoy --> 3,13,23 惠康92折
DBS compass --> 2,12,22 百佳92折

水電用SC 比真係有1.5%?

有無人真係試過

有冇人知?

scsc交費一向無
無實測過

餐廳+外幣 citi cash back 2%
超市 + 網上 red 2-4%
八達通 scb am

如果有留意開
百佳/惠康 8% off既日子
佢標價係高啲既

ys

網上交稅用HSBC VS 都有0.4%?
唔撚係掛，我之前就咁用戶口轉帳交左成廿皮稅

其實HSBC VS 唔中all in 果格最紅都有1.6% 都多過scsc，但scsc勝在可以刷PayMe 同八仔，如果無埋scsc可以收皮了

citi rewards唔會好d咩？ 好似平均2%

payme同8仔用citi cash back 都得

係咪里數卡來 里數卡我無研究

都係儲分換類似rc或換miles都得

但有時去d 小店就唔中六大範疇得0.4%

出街食飯去小店係咪寧願用SC好過用大貓visa platinum

除非你hsbc 擺左最紅自選落飲食，
如果唔係就sc 好d
當然citi cash back飲食有2％回贈，包埋酒店d 自助餐／餐廳／飲宴

有放落賞滋味 但係唔係都要食中佢指定餐廳先有？